{"config":{"lang":["fr"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Techniques de l'informatique du C\u00e9gep de Victoriaville","text":"<p>But de la formation : Former des personnes pr\u00eates \u00e0 accomplir les t\u00e2ches de technicien en informatique.</p> <p>Notre but : vous permettre d'acqu\u00e9rir des comp\u00e9tences, donc la formation sp\u00e9cifique et les \u00e9valuations sont orient\u00e9es vers la pratique et la r\u00e9alisation de t\u00e2che en situation de travail authentique.  </p>"},{"location":"#cours-du-programme","title":"Cours du programme","text":"Cours Titre 201-1A3-VI Math\u00e9matiques de l'ordinateur 420-1B4-VI Fonctionnement de l'ordinateur 420-1C4-VI Outils informatiques 420-1D6-VI Programmation 1 420-1E6-VI Design Web 420-2A4-VI D\u00e9veloppement Web 1 420-2A6-VI Programmation 2 420-2B4-VI Bases de donn\u00e9es 1 420-2C4-VI R\u00e9seautique 420-2D4-VI Support technique 420-3A3-VI Nano-ordinateurs 420-3A4-VI Objets connect\u00e9s 1 420-3A5-VI D\u00e9veloppement Web 2 420-3B3-VI Jeux 2D 420-3B4-VI Bases de donn\u00e9es 2 420-3C4-VI Piratage \u00e9thique 201-4A4-VI G\u00e9om\u00e9trie et statistiques 420-4A4-VI Services Web 420-4A6-VI Programmation 3 420-4B4-VI Conception de syst\u00e8mes 420-4C4-VI M\u00e9gadonn\u00e9es 420-4D4-VI Applications mobiles 1 420-5A3-VI Technologies \u00e9mergentes 420-5A4-VI Jeux 3D 420-5A5-VI D\u00e9veloppement Web 3 420-5B4-VI Applications mobiles 2 420-5B5-VI Projet int\u00e9grateur 1 350-6A3-VI Interrelations professionnelles 420-6A3-VI Objets connect\u00e9s 2 420-6A7-VI Projet int\u00e9grateur 2 420-6B3-VI Environnements immersifs 420-6C3-VI Projet personnel <p>La liste des cours et leurs pr\u00e9alables est ici </p>"},{"location":"#politiques-du-cegep","title":"Politiques du C\u00e9gep","text":"<p>Les politiques sont accessibles sur le site du C\u00e9gep de Victoriaville </p> <ul> <li>13-Politique institutionnelle d'\u00e9valuation des apprentissages</li> <li>18-Politique pour une valorisation et une am\u00e9lioration continue de la qualit\u00e9 des enseignements</li> <li>24-Valorisation de la qualit\u00e9 du fran\u00e7ais</li> <li>30-Milieu exempt d'incivilit\u00e9, de harc\u00e8lement et de violence</li> <li>31-Gestion des litiges p\u00e9dagogiques</li> <li>34-Pr\u00e9venir les violences \u00e0 caract\u00e8re sexuel</li> <li>35-S\u00e9curit\u00e9 de l'information</li> </ul>"},{"location":"#politiques-departementales","title":"Politiques d\u00e9partementales","text":"<p>Elle est disponible sur Omnivox, dans la communaut\u00e9 C\u00e9gep de Victoriaville.  </p> <ul> <li>Politique d\u00e9partementale d'\u00e9valuation des apprentissages (PDEA)</li> <li> <p>Portez attention \u00e0 :  </p> <ul> <li>Absences et retards</li> <li>Oublie de mat\u00e9riel lors d'\u00e9valuation</li> <li>Qualit\u00e9 du fran\u00e7ais</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"#ressources-du-cegep","title":"Ressources du C\u00e9gep","text":"<ul> <li>Association g\u00e9n\u00e9rale des \u00e9tudiantes et \u00e9tudiants du C\u00e9gep de Victoriaville (AGEECV)</li> <li>Services aux \u00e9tudiants</li> <li>Carrefour technop\u00e9dagogique</li> <li>Biblioth\u00e8que</li> <li>Coopsco</li> </ul>"},{"location":"#ressource-en-informatique","title":"Ressource en informatique","text":"<ul> <li> <p>Aide p\u00e9dagogique individuel (\u00e9l\u00e8ves locaux)  </p> <ul> <li>Val\u00e9rie B\u00e9rub\u00e9 (local C-104)</li> <li>S'occupe de votre cheminement d'\u00e9l\u00e8ve  </li> </ul> </li> <li> <p>Aide p\u00e9dagogique individuel (\u00e9l\u00e8ves internationaux)  </p> <ul> <li>B\u00e9atrice Laroche (local C-102)</li> <li>S'occupe de votre cheminement d'\u00e9l\u00e8ve  </li> </ul> </li> <li> <p>Coordination de d\u00e9partement  </p> <ul> <li>Alexandre Ouellet (local C-207)</li> <li>S'occupe des litiges, qualit\u00e9 de la formation et environnement physique</li> </ul> </li> <li> <p>Coordination de programme  </p> <ul> <li>\u00c9tienne Rivard (local C-207 / Teams)</li> <li>S'occupe du suivi de la r\u00e9ussite et des activit\u00e9s de programme</li> </ul> </li> <li> <p>Responsable stages ATE  </p> <ul> <li>\u00c9tienne Rivard (local C-207 / Teams)</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"equipe/","title":"Pr\u00e9sentation de l'\u00e9quipe","text":""},{"location":"equipe/#ben-ayed-alaidine","title":"Ben Ayed Alaidine","text":"<p>Ouvrir une fen\u00eatre de message Teams pour Alaidine</p>"},{"location":"equipe/#carine-croteau","title":"Carine Croteau","text":"<p>Ouvrir une fen\u00eatre de message Teams pour Carine</p>"},{"location":"equipe/#mathieu-frechette","title":"Mathieu Fr\u00e9chette","text":"<p>Ouvrir une fen\u00eatre de message Teams pour Mathieu</p>"},{"location":"equipe/#christiane-lagace","title":"Christiane Lagac\u00e9","text":"<p>Ouvrir une fen\u00eatre de message Teams pour Christiane</p>"},{"location":"equipe/#nicolas-leblanc","title":"Nicolas Leblanc","text":"<p>Ouvrir une fen\u00eatre de message Teams pour Nicolas</p>"},{"location":"equipe/#francois-mercier","title":"Fran\u00e7ois Mercier","text":"<p>Ouvrir une fen\u00eatre de message Teams pour Fran\u00e7ois</p>"},{"location":"equipe/#alexandre-ouellet","title":"Alexandre Ouellet","text":"<p>Enseignant en informatique au C\u00e9gep depuis 2021 Assistant d'enseignement / charg\u00e9 de cours \u00e0 l'UQTR 2015-2022</p> <p>Int\u00e9r\u00eats / sp\u00e9cialit\u00e9s de l'informatique : Conception de logiciels, intelligence artificielle, qualit\u00e9 des logiciels, jeux vid\u00e9o, interface humain-machine, algorithmie, programmation objet et programmation scientifique</p> <p>Int\u00e9r\u00eats personnels : V\u00e9lo, course, ultimate fresbee, plein air, camping, aviation, jeux vid\u00e9o (RPG et strat\u00e9gie), \u00e9checs, donjon et dragon, projets de menuiserie</p> <p>Ouvrir une fen\u00eatre de message Teams pour Alexandre</p>"},{"location":"equipe/#etienne-rivard","title":"\u00c9tienne Rivard","text":"<p>Enseignant en informatique au C\u00e9gep depuis 2017 Directeur TI - 2018 \u00e0 2021 Architecte de s\u00e9curit\u00e9 - 2015 \u00e0 2018  </p> <p>Int\u00e9r\u00eats / sp\u00e9cialit\u00e9s de l'informatique : S\u00e9curit\u00e9 informatique, support technique, conception de logiciels</p> <p>Int\u00e9r\u00eats personnels : Donjon et dragon, intelligence artificielle, les f\u00e9lins</p> <p>Ouvrir une fen\u00eatre de message Teams pour \u00c9tienne</p>"},{"location":"equipe/#frederik-taleb","title":"Fr\u00e9d\u00e9rik Taleb","text":"<p>Ouvrir une fen\u00eatre de message Teams pour Fr\u00e9d\u00e9rik</p>"},{"location":"equipe/#simon-tousignant","title":"Simon Tousignant","text":"<p>Ouvrir une fen\u00eatre de message Teams pour Simon</p>"},{"location":"stages-eleve/","title":"Alternance travail \u00e9tudes - Information pour l'\u00e9l\u00e8ve","text":""},{"location":"stages-eleve/#dates-importantes","title":"Dates importantes","text":"<pre><code>gantt\n    title Processus de l'ATE\n    dateFormat YYYY-MM-DD\n    section A2023\n        Rencontre ATE          :a1, 2023-09-20, 1d\n        Remplir formulaire d'adh\u00e9sion    :after a1, 20d\n    section H2024\n        Faire son CV :2024-01-12, 10d\n        Appliquer aux offres de stage    :2024-03-11, 60d\n    section \u00c92024\n        Stage :s1, 2024-05-21, 84d\n        Rapport de stage :after s1, 14d</code></pre> <ul> <li>Rencontre ATE - 2023-09-20</li> <li>Remplir formulaire d'adh\u00e9sion - avant 2023-10-10</li> <li>Faire son CV - Entre 2024-01-12 et 2024-01-22</li> <li>Appliquer aux offres de stage - Entre 2024-03-11 et 2024-05-11</li> <li>Stage - D\u00e9bute 2024-05-21 pour 10 \u00e0 12 semaines</li> <li>Rapport de stage - \u00c0 la fin du stage</li> </ul>"},{"location":"stages-eleve/#sequence-ate","title":"S\u00e9quence ATE","text":"Automne Hiver \u00c9t\u00e9 1\u00e8re ann\u00e9e Session d'\u00e9tudes Session d'\u00e9tudes Stage ATE niveau 1 2\u00e8me ann\u00e9e Session d'\u00e9tudes Session d'\u00e9tudes Stage ATE niveau 2 3\u00e8me ann\u00e9e Session d'\u00e9tudes Session d'\u00e9tudes Stage ATE niveau 3 Retour 45h (Projet personnel)"},{"location":"stages-eleve/#conditions","title":"Conditions","text":"<ul> <li>\u00c9tudes \u00e0 temps plein</li> <li>Minimum 2 phases (\u00e9tudes-stage) d\u2019alternance, maximum 3</li> <li>En TI, les stages sont de 10 semaines</li> <li>Temps plein, semaines cons\u00e9cutives, sauf si l\u2019entreprise ferme</li> <li>Stages = ajout au programme d\u2019au moins 20 % du nombre d\u2019heures pr\u00e9vues au programme (2518 h = 504 h) cummul\u00e9 entre les deux stages</li> </ul>"},{"location":"stages-eleve/#remuneration","title":"R\u00e9mun\u00e9ration","text":"<ul> <li>Loi sur les normes du travail pour les stages faits au Qu\u00e9bec (CNESST)</li> <li>Loi de la province ou du pays pour les stages faits ailleurs</li> <li>Assurances de l\u2019employeur</li> </ul>"},{"location":"stages-eleve/#role-et-responsabilites","title":"R\u00f4le et responsabilit\u00e9s","text":""},{"location":"stages-eleve/#eleve","title":"\u00c9l\u00e8ve","text":"<ul> <li>Signer ou renouveller le contrat d'adh\u00e9sion</li> <li>Trouver son stage</li> <li>Faire son CV</li> <li>Faire le rapport de stage</li> </ul>"},{"location":"stages-eleve/#le-college","title":"Le coll\u00e8ge","text":"<ul> <li>Pr\u00e9senter l'ATE en d\u00e9but de parcours</li> <li>Valider le statut de l'\u00e9l\u00e8ve</li> <li>Visiter l'\u00e9l\u00e8ve dans son milieu de stage</li> <li>R\u00e9vision de ton CV  </li> </ul>"},{"location":"stages-eleve/#contrat-dadhesion","title":"Contrat d'adh\u00e9sion","text":"<p>Voici le contrat d'adh\u00e9sion \u00e0 remplir avant le 10 octobre 2023 :  Contrat d'adh\u00e9sion </p>"},{"location":"stages-eleve/#prealables","title":"Pr\u00e9alables","text":""},{"location":"stages-eleve/#niveau-1","title":"Niveau 1","text":"<p>Pour acc\u00e9der au stage de niveau 1, tu dois avoir r\u00e9ussi tous tes cours de formation sp\u00e9cifique \u00e0 la session 1, soit\u00a0:</p> <ul> <li>201-1A3-VI : Math\u00e9matiques de l'ordinateur</li> <li>420-1B4-VI : Fonctionnement de l'ordinateur</li> <li>420-1C4-VI : Outils informatiques</li> <li>420-1D6-VI : Programmation 1</li> <li>420-1E6-VI : Design Web</li> </ul>"},{"location":"stages-eleve/#niveau-2","title":"Niveau 2","text":"<p>Pour acc\u00e9der au stage de niveau 2, tu dois avoir r\u00e9ussi tous les cours pr\u00e9alables au stage de niveau 1, ainsi que les cours suivants\u00a0:</p> <ul> <li>Au moins deux (2) cours de formation g\u00e9n\u00e9rale pr\u00e9vus dans la programmation institutionnelle ;</li> <li> <p>Au moins dix (10) cours de formation sp\u00e9cifique pr\u00e9vus dans la programmation institutionnelle. Parmi ces cours, tu dois avoir r\u00e9ussi :</p> </li> <li> <p>420-2A6-VI\u00a0: Programmation 2 ou</p> </li> <li>420-3A5-VI\u00a0: D\u00e9veloppement Web 2</li> </ul> <p>Il n\u2019est pas n\u00e9cessaire d\u2019avoir effectu\u00e9 un stage de niveau 1 pour acc\u00e9der au stage de niveau 2.</p>"},{"location":"stages-eleve/#niveau-3","title":"Niveau 3","text":"<p>Accessible seulement apr\u00e8s la 3e ann\u00e9e.</p> <ul> <li>Avoir r\u00e9ussi\u00a0tous les\u00a0cours de formation sp\u00e9cifique\u00a0des sessions 1 \u00e0 5 (ou leurs \u00e9quivalents)\u202fpr\u00e9vus dans la programmation institutionnelle.</li> <li>Avoir r\u00e9ussi au moins\u202fhuit\u00a0(8) cours de formation g\u00e9n\u00e9rale\u202fpr\u00e9vus dans la programmation institutionnelle ;</li> </ul> <p>Le stage de niveau\u00a03\u00a0n\u2019est pas contingent\u00e9.</p> <p>Note : Il\u00a0est n\u00e9cessaire\u00a0d\u2019avoir effectu\u00e9 un stage de niveau\u00a01 ou de niveau 2\u00a0pour acc\u00e9der au stage de niveau\u00a03.</p> <p>Dates des stages: \u00b1 22 mai 2024 au 31 juillet 2024 (10 semaines) \u2013 Limite 15 ao\u00fbt 2024 Cours intensif - Projet personnel (45 h) \u00b1 1 ao\u00fbt au 12 ao\u00fbt 2024</p> <p>Attention</p> <p>Pour chacun des stages, malgr\u00e9 l\u2019atteinte des pr\u00e9alables, le d\u00e9partement se r\u00e9serve le droit de suspendre la d\u00e9marche de stage d\u2019une \u00e9tudiante, d\u2019un \u00e9tudiant, s\u2019il juge que le savoir-\u00eatre, l\u2019assiduit\u00e9 en classe ou la participation aux activit\u00e9s en vue du stage, sont de nature \u00e0 compromettre l\u2019int\u00e9gration en entreprise ou la r\u00e9ussite de son stage.</p>"},{"location":"stages-eleve/#pourquoi-des-frais-de-100","title":"Pourquoi des frais de 100$?","text":"<p>POUR CHAQUE STAGE :  </p> <ul> <li>L\u2019API v\u00e9rifie les pr\u00e9alables (admissibilit\u00e9 au stage ou non)</li> <li>Au service d\u2019admission: facturation et suivi du paiement </li> <li>Au d\u00e9partement, pr\u00e9paration du stagiaire et du stage</li> <li>R\u00e9alisation du stage</li> <li>Colliger les pi\u00e8ces requises au dossier (5)</li> <li>D\u00e9claration des heures  (Socrate) qui appara\u00eetront sur ton bulletin</li> <li>\u00c9mission de l\u2019Attestation\u2026 par le service des stages -  Signature de la direction et envoi \u00e0 l\u2019employeur</li> <li>Int\u00e9gration du dossier de l\u2019\u00e9tudiant dans Clara</li> </ul>"},{"location":"stages-eleve/#pourquoi-faire-un-stage","title":"Pourquoi faire un stage?","text":"<ul> <li>Travailler dans ton domaine d\u2019\u00e9tudes</li> <li>\u00catre encore plus investie, investi dans tes \u00e9tudes</li> <li>D\u00e9couvrir le rythme de l\u2019entreprise</li> <li>Conna\u00eetre 2 ou 3 entreprises, secteurs et tailles d'entreprises</li> <li>T\u2019int\u00e9grer dans une \u00e9quipe de travail</li> <li>D\u00e9couvrir des facettes du r\u00f4le de programmeur</li> <li>Voir les possibilit\u00e9s d\u2019avancement</li> <li>D\u00e9couvrir ce que tu aimes, ce que tu aimes moins</li> <li>Un revenu</li> <li>De l\u2019exp\u00e9rience (n\u00e9gociable)</li> </ul>"},{"location":"stages-eleve/#pourquoi-les-employeurs-offrent-des-stages","title":"Pourquoi les employeurs offrent des stages?","text":"<ul> <li>Une nouvelle ressource (p\u00e9riode d\u00e9finie) et la main-d\u2019\u0153uvre est rare</li> <li>Je l\u2019observe\u2026 et je sais si j\u2019aimerais le garder\u2026 ou non</li> <li>Je d\u00e9couvre son profil de travailleur (\ud83d\ude00 ou \ud83d\ude31)</li> <li>D\u00e9couvrir comment \u00eatre un employeur attractif</li> <li>Pr\u00e9parer sa rel\u00e8ve</li> <li>Un cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t (24 % \u00e0 40 %) ou une subvention</li> </ul>"},{"location":"stages-eleve/#eleves-aux-besoins-particuliers","title":"\u00c9l\u00e8ves aux besoins particuliers","text":"<p>Notre r\u00f4le est de te pr\u00e9parer aux stages.  Si tu as des inqui\u00e9tudes par rapport aux s\u00e9quences en entreprise, il faut en parler.  Stress, anxi\u00e9t\u00e9, questionnement, nous verrons comment te rassurer, te pr\u00e9parer \u00e0 l\u2019entrevue et \u00e0 ton int\u00e9gration dans ton milieu de stage. </p> <p>Si tu es d\u00e9j\u00e0 inscrit aux services adapt\u00e9s, ce seront eux, en collaboration avec le service de placement et tes enseignants qui s\u2019occuperont de ta pr\u00e9paration et de ton int\u00e9gration en milieu de stage.</p>"},{"location":"stages-eleve/#stages-hors-quebec","title":"Stages hors Qu\u00e9bec","text":"<p>Possibilit\u00e9 de stage \u00e0 l\u2019international :  </p> <ul> <li>Pays d\u2019origine EN ATTENTE </li> <li>Autres pays  EN ATTENTE</li> <li>Autres provinces (toutes et tous)  OUI!</li> </ul> <p>Attention</p> <p>Les \u00e9l\u00e8ves venant de l'international ne sont pas \u00e9ligibles aux subventions salariales du Gouvernement du Canada.  </p>"},{"location":"stages-eleve/#qui-contacter-si-vous-avez-dautres-questions","title":"Qui contacter si vous avez d'autres questions?","text":"<p>Contactez un de vos professeurs :  </p> <ul> <li>\u00c9tienne Rivard  </li> <li>Fran\u00e7ois Mercier  </li> <li>Mathieu Fr\u00e9chette  </li> <li>Simon Tousignant  </li> </ul>"},{"location":"stages/","title":"Alternance travail \u00e9tudes (Stages en entreprise)","text":""},{"location":"stages/#competences-acquises-par-les-eleves","title":"Comp\u00e9tences acquises par les \u00e9l\u00e8ves","text":""},{"location":"stages/#faq","title":"FAQ","text":""},{"location":"stages/#quelle-est-la-duree-du-stage","title":"Quelle est la dur\u00e9e du stage ?","text":"<p>Les stages ont une dur\u00e9e d'au moins 10 semaines cons\u00e9cutives, sauf si l'entreprise ferme.</p>"},{"location":"stages/#quelles-sont-les-dates-importantes-pour-les-stages-de-lete","title":"Quelles sont les dates importantes pour les stages de l'\u00e9t\u00e9?","text":"<p>Les stages d\u00e9butent le 22 mai 2024 et doivent se terminer avant le 16 ao\u00fbt 2024 (pour les \u00e9l\u00e8ves de 3\u00e8me ann\u00e9e, la date est le 28 juillet).  </p>"},{"location":"stages/#quel-salaire-horaire-moyen-est-offert-aux-stagiaires-en-entreprise","title":"Quel salaire horaire moyen est offert aux stagiaires en entreprise ?","text":"<p>La moyenne des salaires horaires de nos stagiaires se situe entre 20 $ et 25 $.</p>"},{"location":"stages/#quelles-subventions-puis-je-obtenir","title":"Quelles subventions puis-je obtenir?","text":"<p>Vous pouvez recevoir de 24% \u00e0 50% du salaire de votre stagiaire. Consultez accueillez un stagiaire pour plus d'information.  </p>"},{"location":"stages/#comment-offrir-un-stage-pour-lete-2024","title":"Comment offrir un stage pour l'\u00e9t\u00e9 2024?","text":"<p>Vous n'avez qu'\u00e0 remplir ce formulaire.  </p>"},{"location":"stages/#qui-contacter-si-jai-des-questions","title":"Qui contacter si j'ai des questions?","text":"<p>Adressez vos questions au courriel suivant :  stage.ti@cegepvicto.ca</p>"}]}